林一鳴：根本很多工廈已經住人，住到仔都生埋

首《施政報告》說將會重啟「工廈活化計劃」，並首次容許改裝整幢舊工廈作過渡性房屋之用。對於這個建議，我們先看以下幾個事實︰

（1）目前根本很多工廈已經住人。如果你不相信的話，請晚上到工廠區抬頭向上一望，就可以看到不少單位的電視閃爍，有些人可能已經住了十幾年，住到仔都生埋。

（2）如果你仲係唔信，請到工廈附近的地產代理走一圈，經紀會給你介紹各種不同類型的建議，較富貴的會建議「酒店式精品工作室」，這些單位有獨立廁所、有電子鎖、有家具、有冷氣、地面鋪有光滑地磚等；當然窮鬼就沒有這些享受，只有骯髒的劏房牀位，加送老鼠曱甴相伴。聰明的發展商，早已經表明這些單位是工業用途，你用來居住是你的問題，將來如果要負上刑責，絕對唔關佢事。

（3）以二三線的工廈地區為例，如果將一個6,000平方呎的單位租給工業用途，每月租金收到四五萬已經偷笑，因為今天香港已經沒有工業，很難租出去；但同樣的單位，如果一劏二十俾人住，每個300呎租5,000元，每月租金是十萬元。

（4）葵涌美適工業大廈去年8月12日發生三死奪命火警，起火單位被分間成一劏十七的獨立房間，改動工程並沒有符合逃生途徑及耐火建造的安全標準。大火釀成三名90後男女死亡，女死者21歲，男死者分別為18歲及25歲。

（5）工廈單位不可能購買住宅保險。如果居住時發生任何意外，業主要自己承擔所有責任和費用。

（6）當年林鄭做緊發展局局長及政務司司長之時，曾稱活化工廈作住宅不可行，點解現在又可以呢？現在是特首的林鄭解釋，任發展局時已做好活化工厦作住宅用途的計劃，只因當年沒有足够魄力，未能迎難而上。

（7）工廈活化計劃已經推行多年，目前香港約有1,400多幢工業大廈，但成功申請活化卻只有一百多幢，餘下九成仍只能作為工業或貨倉用途。

根據香港統計處的數字，全港現時約有九萬多個劏房，約有二十一萬人居住，平均一個單位分間成3.4個劏房，人均居住面積中位數僅得57平方呎。土地供應專責小組的報告已經掉咗落海，填海大嶼計劃又起碼二十年後才有屋住，等得來已經孫都生埋，開始準備骨灰安置計劃！所以理論上我是支持改裝工廈作為過渡性房屋，短期內提供大量住宅單位，不過實行起來的時候，估計並不容易。

這些工廈多建於上世紀七八十年代，樓層四四方方又深又闊，通風及採光均不符合住宅要求。如果要確保消防安全，起碼要符合逃生途徑、耐火建造安全標準、自動灑水系統、緊急照明系統等；再加上《建築物條例》的規定，住宅單位在9米範圍內要有窗戶採光及通風，所以樓面中央無窗的地方唔住得，只能作為共享的空間，減少業主可以收到的租金。如果要成功過關，每層花費需要幾百萬元，業主不一定願意作出這個投資。

第六點最好笑

衰就689
好就777

住宅要求?消防安全?

改標準咪ok

反正港共都慣

如果講消防安全
我覺得響劏房比火燒死既機會大過響工廈

啲人將工廈裝到靚一靚
住埋入去，根本好難執法
你問佢就話開OT

其實鬼唔知工廈一早住左人咩
但係未必啱例架嘛
依家林鄭轉做過渡性房屋既同時可以取諦埋D唔啱例既單位
叫做一個開始啦
其實工廈四四正正 好撚過D新樓多多聲啦

當年林鄭做緊發展局局長及政務司司長之時，曾稱活化工廈作住宅不可行，點解現在又可以呢？現在是特首的林鄭解釋，任發展局時已做好活化工厦作住宅用途的計劃，只因當年沒有足够魄力，未能迎難而上。

今天的我打倒昨天的我

做一樓一:p

真正蓮燈仔，拖住老衲
走住嚟屌